<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Escritorio | /sys/admin]]></title>
  <link href="http://devopsysadmin.github.io/blog/categories/escritorio/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://devopsysadmin.github.io/"/>
  <updated>2015-03-11T17:50:37+01:00</updated>
  <id>http://devopsysadmin.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[David PG]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Objetivos Y Mejoras De KDE 4.2]]></title>
    <link href="http://devopsysadmin.github.io/blog/2008/11/07/objetivos-y-mejoras-de-kde-42/"/>
    <updated>2008-11-07T20:20:00+01:00</updated>
    <id>http://devopsysadmin.github.io/blog/2008/11/07/objetivos-y-mejoras-de-kde-42</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Puesto que hace mucho que no escribo en este blog (y eso que sabía el compromiso que tengo al separar mi antiguo blog en 2 para no mezclar vida privada y labor informática), me he puesto a mirar la página de techbase de KDE, donde figuran los planes y objetivos con cada versión grande.<br/><br/>Para la versión entrante, la 4.2, que saldrá a finales de Enero, tienen marcados los siguientes objetivos:<br/><ul><br/>  <li>módulos KDevelop y KDevplatform</li><br/>  <li>Marco de desarrollo en Decibel para VoIP y comunicación en tiempo real</li><br/>   <li><a href="http://techbase.kde.org/Projects/Plasma/Package" target="_blank">Paquetes &ldquo;Plasmagik&rdquo;</a> (de instalar por click) para plasma y un creador de add-ons</li><br/>    <li>Un Kopete más pulido</li><br/> <li>Agregar <a href="http://kblogger.pwsp.net/" target="_blank">KBlogger</a> a KDE-PIM</li><br/>    <li>Eigen 2 (librería de cálculo aritmético lineal) en kdesupport, usado en edu/office/games</li><br/>   <li>Edición modal (a lo &ldquo;VI&rdquo;) en Kate/KDevelop</li><br/>   <li>Ark (gestor de archivos comprimidos) muy mejorado</li><br/> <li>Montones de pequeñas características</li><br/></ul><br/>De las pequeñas características, sacado del <a href="http://techbase.kde.org/Schedules/KDE4/4.2_Feature_Plan" target="_blank">feature plan</a>, destaco las siguientes:<br/><ul><br/>   <li>&ldquo;Modo administrador&rdquo; en SystemSettings</li><br/>    <li>Un administrador de impresión, sustituto del extinto KDEPrint, llamado system-config-printer-kde</li><br/> <li>Integración con QtScript</li><br/> <li>Importar esquemas de colores de KDE3</li><br/>  <li>aprendizaje básico de krunner</li><br/>    <li>arrastre de iconos del panel al escritorio</li><br/>    <li>soporte python en plasma</li><br/>  <li>agrupación de iconos en la barra de tareas</li><br/>   <li>plasmoides en el protector de pantalla</li><br/>    <li>auto-ocultar panel</li><br/>    <li>soporte para Google Gadgets</li><br/>   <li>decoración de sombras de la ventana</li><br/>  <li>ajuste personalizado de la velocidad de los efectos</li><br/>   <li>efectos de cubo y magic lamp, conocidos de compiz</li><br/> <li>plasmoide de contactos basado en los encontrados en kopete</li><br/>    <li>kget soporta torrents, ahora soportará el protocolo ed2k (edonkey/emule) gracias a mldonkey</li><br/>  <li>applet para gestionar la red</li><br/>  <li>Dragon Player, independiente de xine</li><br/>  <li>anotaciones sonoras y de enlaces en okular</li><br/>    <li>reducción de ojos rojos en Gwenview</li><br/>  <li>backend de okular para faxes</li><br/>  <li>página inicial de konqueror cambiada, mostrando los marcadores del usuario</li><br/>   <li>zoom para imágenes en dolphin</li><br/></ul><br/>Visto lo visto, no son pocas las novedades que nos esperan, algunas con más impaciencia que otras. Todo aquello que no se pueda implementar para la versión 4.2 (aunque la mayoría de lo que os he puesto es trabajo ya terminado o en progreso), saldrá para la 4.3, prevista para el 30 de junio de 2009, y cuyo plan de características aún no ha sido concretado.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[KDE 4.2 "Arreglará" Los Mensajes Emergentes]]></title>
    <link href="http://devopsysadmin.github.io/blog/2008/10/22/kde-42-los-mensajes-emergentes/"/>
    <updated>2008-10-22T11:17:00+02:00</updated>
    <id>http://devopsysadmin.github.io/blog/2008/10/22/kde-42-los-mensajes-emergentes</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>KDE 4.2 tiene pensado salir como estable para finales de enero de 2009 (concretamente, el 27, según su <a href="http://techbase.kde.org/Schedules/KDE4/4.2_Release_Schedule" target="_blank">planning</a>), y poco a poco se va viendo lo que nos traerá esta nueva versión.<br/><br/>Uno de los detalles destacables es el &ldquo;arreglo&rdquo; de los mensajes emergentes. Para explicar un poco mejor, tomemos como ejemplo a kopete, el cliente de mensajería: cuando un usuario entra, el mensaje emergente aparece arriba, a la derecha de la pantalla. Lo mismo si nos abre una conversación y nos da a elegir si queremos abrir una ventana o ignorar el mensaje. Todo arriba a la derecha.<br/><br/>Ahora, el sistema de mensajes emergentes pertenece al plasmoide &ldquo;systray&rdquo;, de manera que aparece donde tiene que aparecer:<br/><br/><a href="http://davidpx.files.wordpress.com/2008/10/plasma_notifications.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-66" title="plasma_notifications" src="http://davidpx.files.wordpress.com/2008/10/plasma_notifications.png" alt="" width="303" height="136" /></a><br/><br/>Pero no sólo se queda en kopete, sino que va almacenando los mensajes emergentes para que vayan saliendo de manera organizada uno encima de otro. Además, se ha &ldquo;plasmizado&rdquo; para que tenga un aspecto visual más acorde al tema elegido.<br/><br/>Esta nueva mejora del systray no es la única: vuelve la ocultación de iconos y la inclusión de plasmoides dentro de la bandeja.<br/><br/>KDE 4.2 quizá sea lo que debió nacer como KDE 4.0 (por lo menos, para aquéllos que no entienden el lío de &ldquo;KDE4 no es KDE 4.0&rdquo; y cosas así), pero no podemos negar que está haciéndose un trabajo increíble para darnos una experiencia de escritorio cómoda y funcional.<br/><br/>Vía: <a href="http://aseigo.blogspot.com/2008/10/plasma-is-now-feature-complete.html" target="_blank"><a href="http://aseigo.blogspot.com/2008/10/plasma-is-now-feature-complete.html">http://aseigo.blogspot.com/2008/10/plasma-is-now-feature-complete.html</a></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[VLC 0.9.2, Con Interfaz QT4]]></title>
    <link href="http://devopsysadmin.github.io/blog/2008/09/22/vlc-092-con-interfaz-qt4/"/>
    <updated>2008-09-22T23:01:00+02:00</updated>
    <id>http://devopsysadmin.github.io/blog/2008/09/22/vlc-092-con-interfaz-qt4</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>A estas alturas no es noticia que el reproductor multimedia <a title="VLC" href="http://www.videolan.org" target="_blank">VLC</a> tiene nueva versión, la 0.9.2, y tampoco lo es que su juego de botones y ventanas ha cambiado del wxWindows a QT4. El objetivo de este artículo, no obstante, es el de integrar una aplicación tan útil en el escritorio KDE.<br/><br/>Para empezar, y a sabiendas de que yo uso Debian <em>Testing </em>(sí, <em>testing</em>, y no <em>lenny</em>. Ahora mismo es la misma distribución, pero la <em>testing</em> es cambiante con el tiempo y <em>lenny</em>, cuando pase a estable, tendrá únicamente corrección de fallos de seguridad), comento que habrá que hacer un uso temporal de los repositorios de Ubuntu, puesto que es en la única distro &ldquo;Debian-like&rdquo; que he encontrado paquete.<br/><br/>Ahora, no enmarranemos el sources.list quitando y poniendo lineas de otras distribuciones. Crearemos un nuevo list dentro de <em>/etc/apt/sources.list.d</em> (fijaos que la almohadilla significa con permisos de root, ya sea con &ldquo;<em>su</em>&rdquo; o con &ldquo;<em>sudo</em>&rdquo;, y que no hay salto de línea):<br/><code># echo &ldquo;deb <a href="http://es.archive.ubuntu.com/ubuntu">http://es.archive.ubuntu.com/ubuntu</a> hardy main contrib universe multiverse&rdquo; &gt; /etc/apt/sources.list.d/ubuntu.list<br/># echo &ldquo;deb <a href="http://ppa.launchpad.net/c-korn/ubuntu">http://ppa.launchpad.net/c-korn/ubuntu</a> hardy main&rdquo; &gt;&gt; /etc/apt/sources.list.d/ubuntu.list<br/># apt-get update ; apt-get -y &ndash;purge remove vlc-* ; apt-get install -y &ndash;force-yes vlc<br/># mv /etc/apt/sources.list.d/ubuntu.list /etc/apt/sources.list.d/ubuntu.list.bak<br/># apt-get update</code><br/>Este método lo aplicaremos hasta que la versión 0.9.2 (o superior) no esté, como mínimo, en <em>unstable</em>.<br/><br/>Vale, ya lo tenemos instalado, dependencias satisfechas, limpito otra vez el sources.list &hellip; Ahora vamos a darle un aspecto &ldquo;más KDE&rdquo;. Entrad en Herramientas -&gt; Preferencias. Tendreis la primera pantalla, seleccionamos &ldquo;todo&rdquo; (abajo recuadrado en rojo):<br/><br/><a href="http://davidpx.files.wordpress.com/2008/09/snap-002.jpg"><img class="aligncenter size-thumbnail wp-image-52" title="snap-002" src="http://davidpx.files.wordpress.com/2008/09/snap-002.jpg?w=115" alt="" width="115" height="96" /></a><br/><br/>Una vez dentro, en el árbol de la izquierda (esto ya os parecerá más al menú clásico del VLC), seleccionamos Interfaz -&gt; Interfaces principales -&gt; Qt, y desmarcad la opción que os pongo en rojo:<br/><br/><a href="http://davidpx.files.wordpress.com/2008/09/snap-003.jpg"><img class="aligncenter size-thumbnail wp-image-57" title="snap-003" src="http://davidpx.files.wordpress.com/2008/09/snap-003.jpg?w=115" alt="" width="115" height="96" /></a><br/><br/>Personalmente también le he quitado el icono de la bandeja de entrada, pero eso ya va más al gusto de cada uno.<br/><br/>Y para que veais cómo queda de integrado, sin pieles (skins) ni nada, una captura de mi escritorio:<br/><br/><a href="http://davidpx.files.wordpress.com/2008/09/snap-001.jpg"><img class="aligncenter size-thumbnail wp-image-56" title="snap-001" src="http://davidpx.files.wordpress.com/2008/09/snap-001.jpg?w=120" alt="" width="120" height="96" /></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
